黨軍：以政治文宣方式否認擅自將陳彥霖遺體火化 強調火化已取得司法機構授權

警方：尊重陳彥霖死因研訊結果 絕不存在擅自火化

死因庭裁定15歲女學生重陳彥霖死因存疑。警方今日在社交網站發文，指尊重死因研訊結果，但絕不存在擅自火化。警方指，對於坊間有謠言指遺體火化過程倉促，是為了隱瞞證據，更有人質疑死者親屬身份，警方批評有關傳言是惡意及不符事實，指死者遺體的處理是由死因裁判官簽發「火葬令」而授權，絕不存在擅自火化。

警方又指，有證人在死因聆訊期間才表示希望出庭作供，再次呼籲市民向警方提供消息。 警方又形容，一直重視及從多個角度積極調查案件，重申會仔細研究死因庭稍後頒下的判詞，以決定適當跟進工作，再次向死者家屬表示深切慰問。

原文網址：

逆權公民

又會唔驗係咪浸死既？